威院經理被控非禮庭上呈偷拍親密影片證清白

沙田威爾斯親王醫院日間診療中心一名診所行政經理，被指狂追已有男友的女下屬，並於一年內四度非禮女方。案件審訊期間，辯方突將一段偷拍的影片呈堂，顯示一名女子與被告在辦公室獨處且態度親暱。雖然事主庭上否認是片中人，惟裁判官今指她與片中人「根本就係同一個人」，並可見她對被告的行為「樂在其中」，作供時卻表現得楚楚可憐，斥她說謊已成為本能。裁判官最終裁定被告表面證供不成立，撤銷所有控罪，當庭釋放，但促當局調查其偷拍行為。

被告黃駿宏（40歲）原被控於前年3月30日至去年4月30日期間，在威爾斯親王醫院診療中心的房間內四度非禮事主X。裁判官吳重儀指出，X表面溫馴，但內裡不可靠，促控方調查她的行為是否屬誤導警方及浪費警力。X向法庭申請證人費亦遭拒絕。

官形容被告「色中餓鬼」 事主則樂在其中

辯方於審訊期間，在庭上播放去年4月30日、即其中一天案發日的一段偷拍片段。吳官今指片中女子與被告有攬腰、多次接吻、摸手摸腳、坐大髀等親密行為，表現猶如情侶，並形容被告如「色中餓鬼」，女子則樂在其中，「見唔到唔自願」，但似乎不知正被偷拍。

吳官續指，片中的定鏡可清楚看見女子的輪廓，其臉部特徵與X相同，X的輪廓與片中女子「百分之百相似，根本就係同一個人」。吳官續指，X在首天作供時表現得楚楚可憐，講及受辱過程時更有淚水；惟她在第二天觀看辯方播出影片時，全程面不改容，僅眨了38次眼，反映她的說謊能力已變成本能，令人汗顏。

官指事主機關算盡卻算漏「偷情錄影機」

吳官稱，不知兩人為何由情侶變成仇人，演變成「X背叛被告、被告背叛X、被告背叛妻子、X背叛男友」的地步；然而X機關算盡、大話說盡，卻算漏了「偷情錄影機」。X本應是受保護的受害人兼證人，但今天需要保護的是納稅人。

吳官鑑於呈堂影片顯示X在4月30日事發時「樂在其中」；另外，雖然不排除其餘3項控罪所指稱的事件確有發生，但亦不能排除是在X自願下發生，因此裁定本案表面證供不成立，撤銷被告所有控罪。

官不信被告只偷拍兩次

不過，對於被告的偷拍行為，雖然辯方聲稱被告除在辦公室兩次偷拍X外，並沒有偷拍其他人，但吳官認為說法是「天方夜譚」，深信他不知偷拍了多少名女子，直斥偷拍地點「係威爾斯親王醫院嘅辦公室，唔係被告嘅睡房」。吳官指，由於被告的偷拍行為令人髮指，促請有關部門及機構跟進。

辯方今於中段陳詞時指，X的誠信已到了無可挽回的地步，其證供不應被採納，又指呈堂影片所顯示的房間是被告的辦公室，片中被告用啡色紙袋將「禮物」送給片中女子，內裡的蜜糖及濕疹膏，均與X聲稱被告贈予她的物品相似，形容整個過程「非常非常之巧合」，故X從頭到尾的供詞都是「不可信」及「不能信」。控方則反駁，就辯方聲稱的影片內容，指「當然會有咁啱嘅巧合」。

條女

勞資糾紛

條片好似唔合法都呈得堂
警察洗唔洗做野捉個被告偷拍

拍片保平安

自己OFFICE自己機拍，應該完全合法

但唔係話女方果刻唔願意都算係非禮
好似話結左婚女方果刻唔願意都計老強
有無人可以解釋下

佢又唔係影人裙底
佢set cam防止有人偷佢office d重要文件有乜問題

主要係當時
你要證明到當時佢願唔願意

根據啲咩案例話條片唔合法
利申想學下野

X本應是受保護的受害人兼證人，但今天需要保護的是納稅人。

好正
證人費都冇了

爬文啦

應該公開佢身份，呢啲仆街港女

記住拍片

又出男人真名

唔拍片條友肯定死,永遠只信女係受害者

法庭：女人 受害人 納稅人 由我來保護
偷情錄影機：男人 由我來保護

振奮人心
好佩服個被告肯拎條偷拍片出黎
我諗事主以為被告會驚再比人告就唔敢拎條片出黎做證供

當事人（女方）品格有問題 / 證供不可信

當時條片無顯示到女方有不願意既行為
亦同時令到女方既證供同人格變得不可信 後者已經對件案同原被告有好大影響
講真好彩佢有片 亦顯出年中辦公室 朋友間非禮亦未必全部係真 可能一切都係女方自己講

射落海都唔益佢 呢單唔出片就衰硬 出片衰偷拍就仲有得打

METOO#

淫賤醫院

僅眨眼38 次

被告好慘， 無lala 俾人告搞到要拎片出黎
雖然偷拍就唔岩， 但唔偷拍今日又證明唔到自己清白

其實依家d 女成日拎完著數又亂尻咁告， 係咪應該告返佢地老妨呀？